<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Security on ATTS</title>
    <link>https://codenow.me/tags/security/</link>
    <description>Recent content in Security on ATTS</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2019 16:20:07 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://codenow.me/tags/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>使用 gopass，git 和 gpg 来分享你的密码</title>
      <link>https://codenow.me/translation/sharingpwswithgopass/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 16:20:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://codenow.me/translation/sharingpwswithgopass/</guid>
      <description>作者： Woile  原链接： Sharing passwords using gopass, git and gpg 
 不想再把你的密码放在不可靠却方便的地方？ 不想再在 slack，notes 这些不可信赖的平台上分享密码？ 不想再在不同的地方放你的团队密码？ 如果对于上面的问题你的回答如果是 yes，那你应该会觉得这篇文章有用。
背景 我为了寻找一个安全的方式去储存我的密码花了不少时间。当然，除了安全，我还希望有以下性能：
 密码存在云里 设备之间可以简单同步 可以很方便地与人共享 我找到的解决方案是 gopass  gopass 是怎么工作的 gopass 就像是有多一份电池的 pass（unix 密码管理器） 在这里面，它拥有的且和我相关的性能有
 用 gpg 进行加密； 用 git 进行密码同步； 不同属性的密码可以放在不同的储存地方（个人、公司等）； 每个存储地方指向不同的仓库； 一个存储地址支持多个人运用。接下来我们称他们为收信人  虽然它还缺乏一些文档和命令，但是我们不必害怕去尝试它。 我很高兴 gopass 使用了 gpg。 它唯一的缺点，我想是它正式的 windows 版本还没发布。
安装 你可以看看这个网站里介绍的安装或者可以在 gopass repo 里得到更多的信息。
使用 首先，我们需要一个 gpg 密钥。我们需要 gpg cli 去创建一个，如果你安装了 gopass，那你的系统里应该就有了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不用一小时，加密你的整个人生</title>
      <link>https://codenow.me/translation/howtoencryptyourentirelifelessthanonehour/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 14:26:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://codenow.me/translation/howtoencryptyourentirelifelessthanonehour/</guid>
      <description>不用一小时，加密你的整个人生  作者：Quincy Larson  原链接：How to encrypt your entire life in less than an hour 
 前言略, 全文有精简
好，让我们开始吧！ 首先，解释几个术语。
Attacker：所有未经本人同意却尝试获取本人数据的人或组织，甚至政府。 Private/secure：理想很丰满，现实是只要人类参与，没有任何系统可以保证百分百隐私或安全。
只要你的手机、电脑 、账户受到充分保护，它们的内容会保持在一个加密的状态，那无论其他人多么强大，也无法可施。
Tip1: 对你的收件箱进行两步验证 你的收件箱是你生活的主钥。如果入侵者解开了它，那他不仅可以读取你的邮件，还可以通过重置你的密码去做更多的事，包括社交账户甚至银行账户。 你仅仅需要通过一个很简单的操作就可以大大改善你的个人隐私，就是去开启你收件箱的两步验证。 基本上两步验证就是你登录后的第二层保护。通常当你登录你的账户时，你会收到一条验证码。 两步验证基本上可以减少你收件箱被黑的可能性。 如果你用的是 gmail，你应该开启两步验证
说真的，现在就去开启吧，我在这等你回来。
Tip2: 加密你的硬盘 Windows 和 Macos 都有内置全盘加密。你只需要开启它。
Tip3: 开启你手机的密码保护 指纹验证比其他方法都好，但是还不足够。 第五修订法允许你可以对你的密码进行保密，但是法院可以强迫你用指纹解锁手机（美国法律）。 而且，你的指纹是唯一的，不能在入侵者掌控你的指纹信息后进行更改。 一般入侵者会在手机完全锁住前有十次尝试机会。所以如果你的 4 个数字的密码属于以下常见的这些之一的话，请修改你的密码。
1234 9999 1111 3333 0000 5555 1212 6666 7777 1122 1004 1313 2000 8888 4444 4321 2222 2001 6969 1010  如果为了方便还是坚持使用指纹验证的话，万一被逮捕，请马上关机。当他们重启手机，因为没有你的密码，他们也没办法解锁你的手机。（接前面美国法律的事）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>